{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_076131",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "빅타레코드 금속 원반"
    },
    "text": "日本のビクタ蓄音機株式会社は1935~1940年に韓国でユソンキ(蓄音機)のアルバムを発売した金属円盤だ。この円盤は当時、注いだらアーバンと児童クラスを撮った計587枚で構成されており、一枚当たり293.5枚の分量だ。ビクタのアルバムはチョンギュバン、十二語クラス、キタバンに分かれており、注いだらアーバンはリーズナブルな価格で販売されるボグプバンをいう。児童クラスは、子どもを向けたアルバムで、童謡や音楽劇の歌を含めている。同社は、米国のビクタートーキングマシンカンパニーの日本現地法人に1945年まで約1,000枚のアルバムを発売した。この金属円盤は日本で生産されており、実際のアルバムより約1cm大きさだ。円盤の内側にはレコード番号、製作時期、ノクウムジャなどの英文記録が残されている。収録音源は大衆歌謡からパンソリのような伝統音楽まで多くのジャンルが含まれている。この円盤は日本で製作されたが、日帝強占期に韓国人の情緒を盛り込んだ音楽を収録し、固有、価値のあるアルバムだ。2011年に国家登録文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "ビクタ蓄音機株式会社はいつからいつまで韓国でユソンキのアルバムを発売しましたか？",
            "answer": "1935年から1940年まで"
        },
        {
            "question": "ビクタのアルバムは何枚の金属円盤で構成されていましたか？",
            "answer": "587枚"
        },
        {
            "question": "ビクタのアルバムはどのような3つのクラスに分かれていましたか？",
            "answer": "チョンギュバン、十二語クラス、キタバン"
        },
        {
            "question": "注いだらアーバンとは何を指すのですか？",
            "answer": "リーズナブルな価格で販売されるボグプバン"
        },
        {
            "question": "児童クラスにはどんな内容が含まれていましたか？",
            "answer": "童謡や音楽劇の歌など、子ども向けの音楽"
        },
        {
            "question": "ビクタ蓄音機株式会社のアルバムは誰によって発売されましたか？",
            "answer": "米国のビクタートーキングマシンカンパニーの日本現地法人"
        },
        {
            "question": "ビクタのアルバムはどこで生産されていましたか？",
            "answer": "日本"
        },
        {
            "question": "ビクタの金属円盤の内側には何が残されていましたか？",
            "answer": "レコード番号、製作時期、ノクウムジャなどの英文記録"
        },
        {
            "question": "ビクタのアルバムはどのような音源が収録されていましたか？",
            "answer": "大衆歌謡からパンソリのような伝統音楽まで多くのジャンル"
        },
        {
            "question": "ビクタの金属円盤はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "日帝強占期に韓国人の情緒を盛り込んだ音楽を収録し、固有で価値のあるアルバム"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 337,
        "QA": 341
    }
}